crear entorno virtual *
activar entorno virtual
pip install django
4 crear proyecto django "django-admin startproject appventas" *
cd ruta appventas
#1 *
### ejecutar la aplicacion "python manage.py runserver"
#2 *
### ejecutar la aplicacion "python manage.py runserver"
migraciones "python manage.py migrate"
definir modelo weblogin/models.py 
#3
#4
###

#1 crear vistainicio
    1 python manage.py startapp webinicio
    2 matricular la vista settings.py/INSTALLED_APPS
    3 configurar ruta appventas/urls.py
        from webinicio.views import inicio
        urlpatterns = [
            path('admin/', admin.site.urls),
            path('', inicio),
        ]
    4 crear funcion en  webinicio.views/inicio 
        from django.shortcuts import render
        from django.http import HttpResponse
        # Create your views here.
        def inicio(request):
            return HttpResponse("estoy en la pagina de inicio")

#2 crear vistalogin
    1 python manage.py startapp weblogin
    2 matricular la vista settings.py/INSTALLED_APPS
    3 configurar ruta appventas/urls.py
        from weblogin.views import inicio
        urlpatterns = [
            path('admin/', admin.site.urls),
            path('', inicio),
        ]
    4 crear funcion en  weblogin.views/inicio 
        from django.shortcuts import render
        from django.http import HttpResponse
        # Create your views here.
        def inicio(request):
            return HttpResponse("estoy en la pagina de login")
#3 usuario admin
    python manage.py createsuperuser
    probar ###
    matricular el modelo(s) weblogin/admin.py
        from django.contrib import admin
        from .models import Persona,Usuario
        # Register your models here.

        admin.site.register(Persona)
        admin.site.register(Usuario)

#4 crear vistaventa
    1 python manage.py startapp webventa
    2 matricular la vista settings.py/INSTALLED_APPS
    3 configurar ruta appventas/urls.py
        from webventa.views import inicio
        urlpatterns = [
            path('admin/', admin.site.urls),
            path('portal/', lista),
        ]
    4 crear funcion en  webventa.views/lista 
        from django.shortcuts import render
        from django.http import HttpResponse
        # Create your views here.
        def lista(request):
            return HttpResponse("estoy en la pagina de lista")



23/10/2023

1 asignamos nombres a las urls
    path('', inicio,name='inicio')
2 html login y html inicio 
    asignacion de rutas apartir de variables appventas/urls href="{% url 'login' %}"

3 views validamos en login el tipo de peticion GET o POST